國際特赦組織籲停向港售武

國際特赦組織籲停向港售武

CNN記者發現香港警方用的橡膠子彈有一定大小與重量，被擊中會相當痛。互聯網

美國有線新聞網絡（CNN）周日報道，香港警方前晚用於驅散中上環示威者的催淚彈，當中包括美國出品。國際特赦組織就促請西方社會暫停向港府提供武器，直至港府成立獨立調查委員會。

相關新聞：港鐵新巴車長今發動罷工慢駛

CNN記者：亂發彈恐成常態

前晚中上環的激戰後，CNN記者從遺留地上的催淚彈殼，發現催淚彈由美國賓夕凡尼亞州人群控制產品製造商「NonLethal Technologies」生產。

CNN記者又發現，警方用於驅散示威者的橡膠子彈，以大小重量判斷，雖不足以致命，但被擊中仍可造成相當痛楚。報道又指，從社交網絡流傳圖片所見，中彈記者和示威者胸部和手臂都呈現手掌大小的瘀痕。記者指出，香港街頭戰和催淚彈亂發，恐成為新常態。

警方本月中於上環暴力清場後，已被國際特赦組織批評多次使用過度武力處理示威。國際特赦組織表示，正向美、英、德、法等地政府要求停止向港府供應水炮車、催淚彈、胡椒噴霧、橡膠子彈、發射器等裝置，直至港府成立獨立調查委員會。

英國國會上月25日宣佈停止向港發人群管理裝備出口許可證，直至香港人權及基本自由疑慮得到充份釋除。歐洲議會本月中亦通過決議案，要求歐盟成員國等實施技術出口管制工作，拒讓中國及香港取得「用作侵犯基本權利」技術。

美國有線新聞網絡

上一則
上一則
水炮車或周日出動 可射癱人

下一則
下一則
示威旗手 傳戰況穩軍心

港鐵新巴車長今發動罷工慢駛
公僕周五集會 料2,000人參與
京撐腰維穩 港警更囂張
懶理港媒追問元朗恐襲
「林鄭已反思」 泛民轟脫離民情
批評歐美搞局 不提顏色革命
民陣斥官媒屈搞港獨
董梁獲力撐後變棄卒
梁天琦籲港人：勿跟政權賭命
47精英運動員聲討林鄭
江旻憓：香港傷癒會變強
Now警黑密會片消失 fb否認刪除
保安局員工促李家超下台
暴警無差別施襲 無辜洋婦飛撻落地
無預警向記者射胡椒球彈
西區居民斥內街放催淚彈
傳西鐵綫大搜捕 元朗拘3人
便利店拒警進入 遭威嚇阻差辦公
違反生產商指引 一發三彈平射人群
「警棍僅纏索帶」不被信服
救護車入示威區須警批准
水炮車或周日出動 可射癱人
示威旗手 傳戰況穩軍心
梁君彥稱憂人身安全 拒開會查元朗恐襲
元朗白衫軍制訂三方案對付示威者
鍾健平保釋遭留難
美商會促啟動獨立調查
柯文哲倡內地仿效晚年蔣經國
穿黑衣澳門人被拒入境
連登仔號召 8.5大罷工

又係得個嗡字……

有無人搞白宮聯署叫美國停止向黑警售武?
搞左通知我,我都簽